\section{Scheda po Tolkienie}

    Kowale trudu i obłudy,                  \chords{e D G D}
    Złotnicy zła, szlifierze zysku          \chords{a D e}
    Myśl nazywają córką nudy                \chords{e D G D}
    Choć są więźniami swych pomysłów,       \chords{a D e}
    Wycisną wszystko z ziemskiej grudy —    \chords{G D a e}
    Przewrotne, chciwe krasnoludy.          \chords{G D G D}
    Kowale trudu i obłudy,                  \chords{e D G D}
    Myśl nazywają córką nudy                \chords{a D e}
\\
    Wiedzący skąd wiatr grom przywieje,     \chords{e D G D}
    Ale zapobiec mu niezdolni,              \chords{a D e}
    Starych zagrożeń drążą rejestr          \chords{e D G D}
    Żeby od nowych świat uwolnić,           \chords{a D e}
    A wiatr z nadziei ich się śmieje —      \chords{G D G D}
    Osamotnieni czarodzieje.                \chords{G D G D}
    Wiedzący skąd wiatr grom przywieje,     \chords{e D G D}
    Starych zagrożeń drążą rejestr          \chords{a D e e}
\\
    Niepomne swoich własnych zmarłych,      \chords{a G C D}
    Ale na grobach ich oparte,              \chords{a E a e}
    W ochrypłych obracają gardłach          \chords{a G C D}
    Skargi — na strzępy słów podarte;       \chords{a E a e}
    Tylko by tarły się i żarły              \chords{d e}
    Okrutne, nieszczęśliwe karły.           \chords{d e}
    W ochrypłych obracają gardłach          \chords{e D G D}
    Skargi — na strzępy słów podarte;       \chords{a D e}
\\
    Przejrzyste dla tych, którzy nie śnią,  \chords{e D G a}
    Zawsze obecne w świecie dzieci,         \chords{e H7 e H7}
    Odchodząc cicho ścieżką leśną           \chords{e D G a}
    Co śladem ich przez chwilę świeci       \chords{e H7 e H7}
    Pędzelkiem zmierzchu wróżbę skreślą —   \chords{G D}
    Elfy ze swoją smutną pieśnią.           \chords{a e}
    Przejrzyste dla tych, którzy nie śnią,  \chords{e D G D}
    Odchodzą cicho ścieżką leśną            \chords{a D e e}
\\
    Oto mieszkańcy świata wojen             \chords{a G C D}
    O wielkie sprawy bez spoczynku,         \chords{a E a e}
    Zaludniający myśli moje               \chords{a G C D}
    Gdy siadam z fajką przy kominku;        \chords{a E a e}
    Więc o nich śnię i ich się boję —       \chords{d e}
    Hobbit tęskniący za spokojem.           \chords{d e}
    Więc o nich śnię i ich się boję —       \chords{e D G D}
    Hobbit tęskniący za spokojem.           \chords{a D e}
